瑜伽導師迷失森林17天靠冥想堅持活下去 吃飛蛾喝泥水

埃勒稱冥想幫她堅持活下去。(路透社)

美國夏威夷一名瑜伽導師兼物理治療師，本月初在毛伊島（Maui）一個森林保護區行山時迷路，被困17天後獲救。她稱是憑着冥想堅持，撐過這段吃飛蛾喝泥水維生的苦日子。

35歲的埃勒（Amanda Eller）在過去周五獲救，她昨在記者會憶述：「一天一天過去，直升機一直飛過，都沒看到我，就像我隱形了一樣，叫人喪失希望。你的期盼開始消退，太陽下山了，會想到現在我孤身一人，要如何保暖、要如何保命？」她一度覺得已經準備好讓上天帶走她的性命。

她稱冥想讓她冷靜下來，聽到自己內部有「響亮清晰的訊息」鼓勵她，獲得堅持的力量，「你是有選擇的。你可以坐在那塊石頭上死去，可以求上天憐憫，自怨自艾扮演受害者，也可以開始沿着瀑布走下去選擇命運。」

埃勒本月8日獨自行山，到24日獲救時腿部骨折、足踝擦傷、而且被陽光嚴重曬傷，但精神良好。她形容這次經歷改變了她，像一次「精神訓練營」，「對我來說，整段旅程很有心靈得着。這是一次機會，剝奪了所有現代世界的舒適感，看看有甚麼東西留下來，那種美麗叫人驚嘆。」

她承受了許多體能挑戰，為了在夜間保暖，有幾晚要睡在高草叢內或大石頭上，也試過在野豬窩歇息。她忍着腳傷走路求援，並尋找可吃的植物來補充營養。她承認自己今次行山準備不足，例如沒帶手機，她預料兩周內可不必再靠拐杖走路，期望盡快重投工作。

路透社/《蘋果》資料室

她承認自己今次行山準備不足，例如沒帶手機

黑肉日燒，已射

佢精神狀態重咁好

好嘢